唔好再水人讀醫療科（除左dental/med）啦錢又少又辛苦

差唔多分讀精算甚至會計做多幾年都秒殺醫療科
讀書咁叻讀醫療科做乜又唔係真係輕鬆過人

穩定，光環，work Life balance

精算做多幾年都準時收工啦
人工高起碼一倍

數口差丫嘛
又唔鍾意商科

視光

最撚憎呢啲po
自私食就叫人唔好入
連燈仔愈反愈入就啱

讀pt/ot只需ug四年二萬七，精算要過asa先得，即係畢業後三年pass哂卷，要ot後抽時間温書

pass晒點止呢個數
pass晒已經係pt1/ot1個數啦

係med lab 同會計嗰啲差唔到 好易被科技取代
要讀都係得返物治，護士嗰啲

真心勸世
醫療科做到退休都得7皮一個月
精算35歲前年薪都輕鬆破百啦

ching,我記得你是pt,點解叫人揀精算這些辛苦工，pass哂FSA後只識用excel可以做到，數口叻不如去識cs，外國master好過

物治已經算係最好可以出去private/開clinic
但精算都秒物治啦

龍門張生話自己32歲做精算搵200-300萬/年

大前提頂到fsa先,你估周街都是潘燊昌

想賺錢,開pt clinic

pass晒之後只識用excel唔係好事咩
差唔多係全世界精算都高人工過醫療科
亦唔差會過大科技公司
點解要讀cs

香港人普遍6-10年fsa啦

以後一年出500個PT graduate都係好難開

咁到時一樣要曬學歷同資歷既
又未必會好難開

當然講緊poly grad

行行畢業生太多只會變中醫
鬥平鬥賤
華人特性 必然

FSA is just a qualification.工作內容只需excel,,雖然要同精算keep住讀,但係去外國容易好多,又可以做data science, cyber security, game development

呢樣我唔太悲觀
但係都唔好讀physio啦
精算acct錢途都好好多
有d仲夠分qfin 真係唔好再水人呢科啦

召喚文學院毒女,美利堅合眾國,

呢d有心讀醫既就唔洗講啦
諗住work life balance同賺錢既真係唔好黎啦
咁既分出面大把好工

勁人讀cs仲好啦 fresh grad有本事入到faang 年薪百萬不是夢

工作內容只要excel 呢句 我好懷疑你係唔係呢行

始終難入
計返pathway精算慢慢考牌穩定性始終高

如果會計入到big4 又唔介意用健康換錢 的確做幾多年人工>醫療五寶 但人地到時已經儲多你一舊錢上埋車喇

咁精算vs會計又點睇

咁咪精算
精算收緊25 26分咋宜加仲要

cs去外國發展仲好,不少人去外國整game,宅男夢想

精算啦

如果有啲家底，cs grad留係香港自己整game有冇得諗

整game返大陸搞都好過香港

真
又唔見樓主轉行，要話臭又要奶

可以嘅,但係香港人審美眼光好高,你整indie game會比人用undertale做對比,加上整game辛苦程度同讀醫差唔多

黃色遊戲圈

可以search平民遊戲工作室的港game系列試下水温

我宜加轉個代價大姐，但係dse揀科就真係要諗真啦

不過如果入到big 4 平步青雲 中後期又可以月入6位數 地位又高過五寶仔

我識大陸大學學整game既未grad都有人用50萬投資落去
隻game 4丁友整

其實我覺得會計係輸既，無左既時間同健康都返唔到轉頭，買唔返
但係精算真心秒醫療科，收生成績近年醫療科仲高
真心cls

咁正,咩game

唔係預左發唔到達 但求穩定先揀架咩
條路自己揀 仆街唔好喊

同問 利申 有諗過寫game

不如開個game post慢慢傾

好普通既手機game

叫人咪再水人入 姐
唔通睇住又有人中伏唔出聲咩

work life balance? 唔好玩啦。如果你要做個potent 既practitioner，日日溫書睇paper。人生已完。

咁你咪讀囉我有沒哈比你讀咩
同人講個真相姐

I agree with this keen competition with mainlanders in business world, but most of them choose hku mbbs and cuhk mbchb over poly pt/ot

緊係社工啦
開下會搞下活動派下錢填下form
仲可以扮到社會最慘既一群
準時一星期做44個鐘, 食飯都計埋落44個鐘度
起薪都33k
精乜算

相反 香港可以拎住個degree搵到內地醫療科搵唔到既人工
大陸pt 幾千到一萬蚊左右
香港degree 加英文fg係可以係上海搵到30k既job

其實一日一篇20分鐘好未
一年5個course 晒你5個weekend
有幾人生已完

宜加大把社工位唔跟mps

唔跟mps打85折都28000啦

樓主：買債劵做乜9
買qqq回報完爆啦
大家唔好中伏買債劵
精算同醫療系根本無可比性
一個賣點係唔困身 work life balance job security 高 收入安全網高
一個係高收入
一個係高風險高回報 一個係低風險低回報

諗下就有

精算考多幾份都好安全
都好多人搵到perm
無既就contract做多陣考下上多數都有
最多係中風險但高回報

聽人講醫護不食人間煙火， 原來係真
講到7皮好似好少咁

香港好多人做到成隻狗咁都係得2-3萬渣

你可以話係唔高， 但7皮收入算係非常體面

咁AH所有人唔洗搞任何野都一定做到ngo I位lock 6萬添
9成人ha升到I
咁都係低風險中回報啦
其實兩份工真係同債劵 股票比冇分別
如果你係一個家庭>金錢既人醫療系係好過精算
反之亦然

醫護行業相對適合普通人做，
精算揾成球嘅你覺得會係普通人?

個分夠揀精算又點計

ah收分同精算差唔多 近幾年仲要過埋

其實你咁鐘意錢一早揀咩pt
唔鐘意咪quit，冇話幾時quit就會蝕
定係你讀唔撚掂？

出黎做野仲講dse個分, 你假膠?

上去求職網website睇下salary report啦,
邊有咁多人輕鬆年新過百萬

grad埋做緊啦 宜加走代價太大
但起碼同下一代講d真話唔好學我後悔姐
出面吹奏得醫療科太緊要啦

薪

我知精算個career pathway係可以唔係出黎做野提dse個分 而係可以有一個可能更好既選擇 如果計錢的話
我唔係話醫療科唔好
但係有d野入黎先應該要知

你真係想要好多錢就唔應該入醫療科...
仲有你猛咁吹奏精算
精算競爭大到仆街
考試又唔易，唔好亂咁雷鳩下一代

申利OT

7成fg有perm
之後基本上考試人工就會上得好快
有醫療科既分想搵錢係應該去精算

同埋精算個頂事實係高好多

就咁講錢讀engine都可以有機會高過ptot
你係都要比較又唔轉工有乜謂

想揾錢讀醫療係你on9
醫療從來唔係揾錢(medic 例外)

我覺得係你太有大志啫
醫療一畢業起薪高+穩定
唔洗拼搏同人脈都有穩定收入

上限係唔夠人高嘅
不過穩定性高又夠你生活
睇你個人想唔想拼搏下
冇乜大志嘅醫療絕對係個好選擇

唔通我同你生活係異世界?
社工通街都請緊ASWO 因為政府lump sum課多左好多錢
燒都燒哂落人工度
而精算...
小弟ug就係讀精算
邊有你講咁好景
考得完個ASA都係26k
FSA...爆肝5年啦...俾你考到好好啦
身邊既同學畢業4年考到FSA都係十隻手指數得哂
出黎contract 7成
不過做左一兩年perm都大機會

補多句
記得唔好比錢任何一間NGO
佢地有政府依條大水喉
有社工牌既全部都大幅加人工
越開越大條數
佢地D錢唔係俾服務使用者, 而係俾人工俾哂出去
唔好諗著俾錢係幫弱勢, 而係幫左班unun腳既人

我知近兩年都有香港醫療科fg上去都搵到30k job
呢個係事實
呃你做乜鬼
點解？因為大陸真係無咩人會讀醫療科，ah既教育本身上面係發展得好差

真係有fact刮我既刮得我愈痛我愈開心啦

engine平均值差過otpt就唔會係度提啦
條路自己揀，咪行埋佢囉，但係唔代表唔可以同下一屆講下呢d野叫人諗清楚姐，出面吹到醫療科咁好真係唔係好事
最近見到精算收生低到咁先講下

社工就swa多aswo少啦
aswo位始終其實唔夠
去大小ngo行返轉睇下社工係坐緊咩位都大概會知
精算我聽應該係大概6-10年fsa?

或者只係做果行厭果行姐
做落呢d諗法有我覺得好正常
只係有d野下一屆要知，出面吹奏得醫療科太緊要望下宜加精算收緊個分我真係…

係咪未見過急症室 巴你老母撚

ching你漏咗句 ‘不包括工程’

終於有一個算係呢行既

身邊同學4年考晒既係我果個年代係norm

唔係讀書材料 就唔好挑戰la

但考完過50k 係fair comment 同埋真係work life balance 好多 正宗既先苦後甜

而樓上講35前年薪過百都係fair comment

有愛心先好做醫療，醫科都咁話

勸人唔好揀我都唔會隱藏呢d fact囉
話晒比人聽有咩好有咩唔好咪等人自己決定
出面一味吹奏係好事咩

不過呢行好似上面d old seafood頂住晒
破百之後再上就比較難
不過35前破百已經好過其它好多

樓主驚有人爭飯碗 大家一定要入 入到個行供過需求

咁後生就講work life balance

呢個都係事實 所以應該餓唔死既

亦都會有人為左再升/ 更work life balance轉其他function

呢個真，如果睇完仲揀既咁咪ok
真係唔好聽出面d人吹奏啦

但精算佬數口再精，點都唔夠超級電腦勁
不如讀IT嘅人工AI啦，遲吓係人工AI科技大趨勢，依嘉shitty都入左部超級電腦，話要用部野研究各行各業嘅大數據

我記得幾年前舊登有個醫生開post, 佢係啱啱畢業, 但唔去ha做而去左連鎖診所, 基本上係放棄左專科條路, 但好似話有2m一年

所以話唔計醫生同dental
呢兩科真係無得輸

好驚呀

咁三寶36-7歲都去到8皮一個月
private可以再高過ha
有能力自己開clinic 可以賺更多

不過當然做得醫療就唔係為錢

咪玩la. 每年都加通漲 屌打私人工 仲未計allowance

咁都再講下醫療科
我所以出面pt clinic 唔算多經驗自己開都可以搵到spt收入 當然同能力果d都有關
另外目前最高收入做法係狂搵計鐘既job
比全職高人工好多
但除非有咩特別能力 正常想過spt既收入就好難

入到個牌同的士牌一樣咁夠

呢行有部分工作都一定會被AI 同科技取代

但呢行都幾business oriented 除非所有negotiations/ judgement 都信得過AI

咁呢行都未夕陽住既

從時間性來講 係行業收皮前你都應該儲到舊錢既

都市傳說有成功既private pt 25萬一個月但無可靠source
不過都係想比下一屆睇清楚咩事姐
我睇唔透宜加個收生成績
出面吹到醫療太好

每年仲有通貨膨脹
今年畢業可能32歲就去到80k

所以而家好多NURSE/ALLIED HEALTH 考EO/DISCIPLINE OFFICER

我又唔覺呢個係好
始終係一個profession
同埋出外國都有人認你
點解要去做一個無profession既行業

人各有志姐
EO做夠5年就ACT EO1
PT2 升PT1 點止5年
做DISCIPLINE OFFICER就有宿舍

所以覺得allied heath 待遇唔好
隨時可以考慮其他officer grade
options are there

而家eo acting都越來越慢
之前聽係3-4年 而家去到7年

我果到呢1年唔少NURSE/ALLIED HEALTH 考到EO/DISCIPLINE OFFICER
HA 工作環境太差了

醫療科出ngo升1 一定快過eo

宜加咁既時勢仲考政府

職系總編制 [?]
3748
各職級編制 [?]
高級首席行政主任 (SPEO) - 29
首席行政主任 (PEO) - 48
總行政主任 (CEO) - 292
高級行政主任 (SEO) - 912
一級行政主任 (EO I) - 1337
二級行政主任 (EO II) - 1130

個編制冇得輸
你正正常常都升到SEO

但eo包你去到seo point44
seo只係時間問題
point 44加埋allowance有成131k

HA最多位了
NGO D 1位好少 好多競爭

HA 太難做了
1年難做過1年

的確 seo基本上只係時間問題

岩既
但係計埋香港宜加咁既環境
宜加去做eo好似唔太抵

入得NURSINH/ALLIED HEALTH 果D人基本上語文都OK EO冇問題
中意SPORTS果D好多去考SO 返1放2 果2日瘋狂做運動 勁CHILL

你唔APPLY 大把迎香港人APPLY
D新香港人做完DEGREE + MASTER 留夠7年係香港 3粒星
佢地都係考呢D工

意思係真係會考慮移民的話
去做呢d就意義不大

唔好唱奏精算啦
我都後悔緊點解冇讀pt/rd

其實private pt 25萬你肯chur根本唔難
返六日 每日20個已經四十萬營業額
但少既原因係除左老一輩好少PT 咁撚chur
得罪講句有料嘅pt三年開舖五年十萬十五年半退休都見過幾個
樓主怨天怨地之前反省下自己好過啦

你醫療科穩定喎

STATION OFFICER

你見到我好大怨氣咩
叫人睇真d姐

你講野同一個三十幾歲覺得自己嫁錯人既怨婦一模一樣
日日係到怨老公唔夠好
不斷話果陣後生唔應該貪老公老實而係應該去跟peter咁

真心好型

我都有提供返醫療科好既一面既資訊比同學仔喎
例如返大陸fg 30k 聽過有經驗搵高過宜家pt1 max唔難
但係比較差唔多收生既野出面吹奏醫療科既post永遠無人講

做到頂都係得7萬 其實真係好少

今年grad 到32歲有80k 係講緊現在既10年後assume 年年有得加幾%

今年HA先凍左薪 加上政府打晒開口牌話財赤 加上明日大愚 鐵飯碗都會有risk

剛剛問完radio中同 pt 27 要再升職就要睇運數 十幾個得一個 通常都要40歲樓上

香港打工只會餓你唔死

最後一句: 讀書考試唔係你杯茶既 請放棄精算

Pt27 你fc下先

仲要40歲

咁assume 10年0通貨膨脹 in which 好細機會
你都係36-7歲就max

仲要radio
你話nursing我都信下你

真係兒登
加個已經同朋友fc 就可以9up wrong info

三寶畢業左兩年
打份正職+part time+free lance
每個月都有70k
但好撚chur返工 同溫書用左9成時間
其實睇你想要啲咩
要Work life balance就唔好話搵唔到錢

當然呢個係呢行人人都reach到既頂
真正既頂係private clinic
都市傳說25萬都有
樓上亦有人讀話返6日接20個case左右
我就fc唔到

free lance pt真心幾好搵

起碼去到33a
再上就難

香港月入中位數係兩萬 7萬真係唔算太多

Allied health （唔計dental)過10 萬月薪已經萬中無一
暫時出得去做私家做埋ic 級做admin 野都係8-10 萬到
如果出面咁好搵，醫管局d one 都會走哂出去

One 頂薪係basic 7萬，未計housing, allowance, 而家計埋你當8 萬，同埋年年跟政府工果個通脹率加

現在果個美利堅合眾國唔係原先果個

好老實，賺最多既人，唔係靠打工

thats the reality
有時間就發掘ft 以外嘅世界
好過打工打到十一二點

一定唔係萬中無一
free lance勤力少少呢個數已經唔難

我識人開間鋪，月賺幾十萬HKD
你去打工賺幾十萬HKD係超難
佢仲要唔洗OT

你使唔使我俾佢自己電話你自己validate

一個係pmh 一個仁濟 一個養和 三個中同

你要既留個tg 佢地就2012grad 既

我自己都係三寶
親身話比你知你d info唔係好accurate

講到明係radio 咁如果你都係radio有material difference 既 我好有興趣知

如果你係其他兩寶既 就唔該講明有咩唔同

一個公開既forum 好多唔係呢行既睇緊 唔會知三寶之間有咩分別

你點樣point27以上好難升
第一 point27 唔知你係邊份工
probably EOII max point
Allied health eg RTII/PherII max point24

第二 RTII: RTI 或者pherII:pherI 根本II少過I
即係基本上好快有得升
唔知你點樣40歲以上先有得升
我識嘅朋友都係5-6年有得升
就算好慢個d都係7-8年
好難冇得升

第三 上面個人工未計allowance
有allowance point33A人工等於80k

冇天份點讀精算？以前讀dse m1 d probability 都讀到我死死下

三讀呢d濕鳩背野科冇咁講天份

利申，三寶

雖然我唔係radi
但radi 周圍都渴市
私院都大量請人
亦正因如此
employment report fg average 高過pt/ot/mls
有冇咁差啊

除非你話senior好難升
咁的確事實

對自制能力不足嘅學生會比較易爛Grade等等

自制能力不足既， on唔online都會易爛，掛住溝女etc.

個個以為dse高分等於大學就一帆風順
冇考慮過天份問題
3寶科起碼一分耕耘一分收穫

最唔應該讀嘅醫療科係中醫⋯供過於求，畢業出黎兩萬幾已經算多

真係work life balance?

有冇諗過 幾年後大陸醫護真係會落黎做? 香港醫權仲守唔守到

啱啊 大家夠分都唔好讀醫科同allied health

大家快d去曬讀精算啦 。精算前途無可限量

最好全部入曬精算，唔想你地同我爭飯碗

大陸ah發展得好差

大家去讀engine/精算啦

唔講以為香港幾萬個潘燊昌

與其讀精算,不如讀cs, data science, game, machine learning, ai任君選擇

cs 的確係值得讀

given that 你是數神,數學天才玩cs好過三寶精算

召喚成功

佢已經係RT I 2012 grad 點會未升到 如果要計埋allowance 咁你要計埋私人公司既bonus wo